---
layout: post
title: ----【新人导入步骤】-------
# 新人导入步骤

## 1 所有人员必须
### 1.1 需要的账号
- 公司邮箱账号 xxx@ccbjb.com.cn
- gitlab账号自己注册 gitlab.ccbjb.com.cn
- 微软账号 xxx@hotmail.com
- jira账号 用微软账号登陆
- nexus账号 xxx@ccbjb.com.cn管理员注册

### 1.2 通用知识
- 如何使用git，如何使用gitlab
- git工作流
- 在gitlab上发布文档的方法
- 了解CICD，会查看自动编译发布的日志

### 1.3 培训用文件服务器
//192.168.3.103/jirashare
- user : readonly
- passwd: 89231206

### 1.4 公司博客
可以在公司博客上发表文章。只要是知识就可以发。
目前没有审查，仅仅定期整理。
- 浏览：http://ec7mongrp.gitlab.ccbjb.com.cn/docs/
- gitlab：https://gitlab.ccbjb.com.cn/ec7mongrp/docs


## 2 后端人员基本门槛流程
- jdk基础
- JVM基础
- 开发规约
- 设计模式基础
- 性能提升技巧
- Springboot技能
### 需要的工具
- eclipse及其插件


### 检验方法：
- 第一阶段评估：考试系统
- 第二阶段评估：实际项目能力评估

## 3 前端人员基本门槛流程
- ES6
- H5
- TS
- angular
- 其他必要常用组件

### 需要的工具
- vscode及其插件
 
### 检验方法：
- 第一阶段评估：考试系统
- 第二阶段评估：实际项目能力评估

